# Trabalho 01

Os exercícios deste trabalho são referentes as aulas 01 a - 04. Em turmas presenciais, o tempo máximo para a entrega deste trabalho é de 07 dias. Caso esteja fazendo o curso por conta própria, tente manter o prazo, para que você possa sentir como está indo o seu progresso. Ao lado de cada Questão, está a pontuação da mesma. Assim, você vai poder corrigir seus exercícios e verificar quais conteúdos precisam ser revisados.

Bom Trabalho.

---

## Perguntas:

1. (0.1)Que comandos podemos executar para reiniciar o sistema?
2. (0.1)Como podemos fazer para sair do sistema?
3. (0.1)Qual comando limpa o terminal?
4. (0.5)Qual a sintaxe usada para filtrar todas as linhas que contém a palavra "usuario" de um arquivo chamado "dados.csv" ?
5. (0.5)Qual a linha de comando pode ser executada para sabermos quantas linhas existem no arquivo "dados.csv" ?
6. (0.5)O que fazem os comandos "more" e "less" ? Qual a diferença entre os dois?
7. (0.5)Qual a linha de comando usada para ordenar uma lista de nome?
8. (0.5)Como fazemos para remover linhas duplicadas de um arquivo ordenado?
9. (1.0)Como podemos obter todos os nomes de usuários do sistema ?
10. (1.0)Como podemos buscar apenas os 15 primeiros caracteres de cada linha do arquivo "dados.csv" ?
11. (1.0)Como podemos listar quais as extensões dos arquivos existentes dentro de um diretório?
12. (0.5)O que o comando pipe "|" faz? De um exemplo
13. (1.0)Como podemos fazer para substituir a palavra "Azul" pela palavra "Vermelho" dentro de um arquivo chamado "cores.txt" ?
14. (1.0)Como podemos fazer para trocar todas as palavras "Azul" pela palavra "vermelho" ?
15. (1.0)Como podemos fazer para alterar a palavra "nome_do_usuario" pelo nome do usuário que está executando o comando?
16. (1.0)Qual o parâmetro que passamos para usar expressões regulares extendidas no comando sed?
17. (1.0)Como podemos abrir o manual de um comando?
18. (1.0)Qual a linha de comando para adicionar o texto "usuario,nome,sobrenome" na primeira linha do arquivo "dados.csv" ? 
19. (1.0)Qual o comando para deletar as linhas 4, 5, e 6 do arquivo "dados.csv" ?
20. (1.0)Qual a linha de comando para adicionar ";" ao final de cada linha do arquivo "arquivo.txt" ?
21. (1.0)Como apagar todas as linhas que contém a palavra "verde" do arquivo "cores.txt" ?
22. (0.7)Qual a diferença entre os parêmtros "-d" e "-c" do comando cut? Podemos usar os dois no mesmo comando?